{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"tractor","quizNumber":"27","quiz":[{"id":305,"question":"ما هو الخطر عند الاقتراب من المفترق في شارع رطب؟","a":"الاقتراب من المفترق دون خفض (تنزيل) الغيارات قبل الوصول إلى خط المفترق، يؤثر على مكان التوقف حسب الأصول.","b":"المشاة الذين يقطعون الشارع بالقرب من خط التوقف عند المفترق هم العامل الوحيد المؤثر على السائق الذي يتوجب عليه التوقف.","c":"من اجل إبطال العوامل التي تؤثر على المركبة المقتربة من المفترق، يجب الانتقال إلى غيار  النيوترال قبل التوقف على خط المفترق.","d":"خطر التزحلق بالقرب من خط التوقف عند المفترق.","answer":"4"},{"id":313,"question":"الضغط بشدة وبصورة متواصلة على دعسة الفرامل يسبب","a":"يؤدي الى ايقاف اسرع واقصر للمركبة","b":"ابطال كل تأثير على ايقاف المركبة من جراء سخونة الدرامات","c":"من المستحسن فقط في طريق ملساء استعمال الضغط بشدة وبصورة متواصلة على دعسة الفرامل","d":"سيطرة اكثر في حالة الطوارىء على المركبة","answer":"2"},{"id":326,"question":"عند استعمال بطارية خارجية للمساعدة لادارة محرك التراكتور ، يجب ربط القطب الموجب في البطارية الخارجية مع","a":"القطب السالب في بطارية التراكتور","b":"القطب الدقيق (النحيف ) في بطارية التراكتور","c":"القطب الموجب في بطارية التراكتور","d":"لا تكن اهمية لاي قطب يربط","answer":"3"},{"id":318,"question":"تنفذ عملية تزييت أو تشحيم التراكتور","a":"عندما يكون المحرك مطفأ","b":"في التراكتور المجهز بمحرك ديزل لا تكون هناك اهمية لوضع المحرك","c":"يجب اطفاء المحرك فقط اذا كانت البطاريات صالحة","d":"اثناء عمل المحرك لكي يتخلخل الزيت بشكل احسن لكل اجزاء التراكتور","answer":"1"},{"id":300,"question":"أنت تسير في شارع ضيق وفجأة قدمت مركبة أخرى من الاتجاه المعاكس:","a":"استعمل الزامور وأعطِ إشارة باليدين للسائق الذي انحرف كي يعود إلى مسلكه.","b":"تمهل وانحرف إلى اليمين على قدر الإمكان لكن لا تخرج عن الشارع.","c":"تمهل وانحرف إلى اليمين على قدر الإمكان وحتى النزول عن الشارع إذا اقتضت الضرورة.","d":"أضئ أنوار المقدمة العالية لكي تؤشر للسائق المقابل من اجل أن يعود إلى مسلكه.","answer":"3"},{"id":312,"question":"اذا نقصت كمية الزيت في الكارتير","a":"يجب ايقاف المركبة وايقاف المحرك عن العمل فورا","b":"يجب التوجه الى اقرب كراج لاصلاح الخلل","c":"يجب الاهتمام باضافة الكمية الناقصة عند تشحيم المركبة","d":"يجب اضافة الكمية الناقصة في اقرب محطة وقود","answer":"4"},{"id":319,"question":"متى يمكن إضافة زيت للمحرك","a":"عندما يكون المحرك مطفاء","b":"اثناء عمل المحرك لكي يتخلخل الزيت بشكل احسن لكل اجزاء التراكتور","c":"التراكتور المجهز بمحرك الديزل لا تكون اهمية لوضع المحرك","d":"يجب اطفاء المحرك فقط اذا كانت البطاريات صالحة","answer":"1"},{"id":309,"question":"تشغيل اداة زراعية بسرعة فائقة تسبب","a":"لخطر التفكك مما يؤدي الى خطر على السائق","b":"الحرارة الزائدة لحاملات الكريات","c":"جميع الاجوبه صحيحة","d":"استهلاك زائد للاجهزة","answer":"3"},{"id":328,"question":"عند الضغط على دعسة الوقود والمحرك شغال","a":"يتصل المحرك بجهاز الغيارات","b":"يشبع الكاربوريتر بالوقود وينطفأ المحرك","c":"يزداد دوران المحرك وبقوة","d":"ينخفض ضغط الزيت في المركبة","answer":"3"},{"id":307,"question":"ما هو الخطر الذي على سائق المركبة التعامل معه أثناء تنفيذ الاستدارة إلى اليمين؟","a":"هناك إمكانية عبور مركبة من يمينه أثناء الاستدارة.","b":"لا توجد إمكانية أي خطر أثناء الاستدارة لأن القانون يسمح باستدارة مركبة تسير على عجلتين ومركبات أخرى في نفس الوقت.","c":"جميع مستعملي الطريق يعرفون القانون ويعلمون بأنه لا يجوز لهم التواجد على يمين مركبة تستدير إلى اليمين.","d":"لا يدخل المشاة والمركبات التي تسير على عجلتين عن يمين المركبة التي تستدير بسبب المسافة الكبيرة.","answer":"1"},{"id":315,"question":"بالرغم من الضغط على دعسة الكلاتش  حتى النهاية للاخير فأن تغيير الغيارات صعبا","a":"المشكلة في علبة التروس","b":"هناك فصل زيادة عن اللازم في الكلاتش","c":"هناك فراغ كبير في الكلاتش","d":"الكلاتش لا يفصل فصلا تاما","answer":"4"},{"id":327,"question":"عند الانتهاء من العمل باجهزة تعمل على النظام الهيدروليكي يجب التصرف كما يلي","a":"جميع الاجوبة صحيحة","b":"يجب تنزيل الادوات الى الارض","c":"ان تقوم بتفريغ ضغط الزيت","d":"يجب رفع فرامل اليد","answer":"1"},{"id":301,"question":"كيف تسوق التراكتور في شارع رطب؟","a":"تخفف من السرعة وتسير بسرعة معقولة حسب الظروف.","b":"لا توجد علاقة بين سرعة المركبة وبين التزحلق في شارع رطب.","c":"زد من السرعة حتى نهاية المقطع الرطب.","d":"تضغط على دعسة الكلاتش بالتناوب.","answer":"1"},{"id":310,"question":"اذا اشار مقياس ضغط الزيت بأن ضغط الزيت اقل من المعتاد","a":"يجب ايقاف المركبة وايقاف المحرك عن العمل فورا","b":"يجب اضافة كمية الزيت الناقصة في اقرب محطة وقود","c":"تستمر بالسير اذا كان هناك زيت كاف في المحرك","d":"يجب التوجه فورا الى اقرب كراج لاصلاح الخلل","answer":"1"},{"id":316,"question":"بواسطة الكلاتش يمكن","a":"تخفيف سرعة المركبة","b":"وصل اوفصل المحرك عن جهاز الغيارات","c":"فصل او وصل المحرك مع الكرانك","d":"فصل المحرك عن جهاز الغيارات","answer":"2"},{"id":308,"question":"اثناء ايصال الادوات والانابيب بالمجموعة الهيدراولية","a":"يجب افراغ الضغط من المجموعة الهيدرولية","b":"يجب زيادة دوران المحرك لكي يرتفع الضغط في المجموعة","c":"يجب اطفاء محرك التراكتور","d":"عندما يكون المحرك باردا","answer":"1"},{"id":322,"question":"درجة حرارة الماء داخل المحرك يجب ان تكون","a":"بين 70 و 90 درجة مئوية","b":"لا توجد اهمية لدرجة حرارة الماء طلما ان درجة الحرارة لا تسبب غليان الماء","c":"منخفضة لمنع تمدد اجزاء المحرك واهترائها","d":"بين 40 و 60 درجة مئوية","answer":"1"},{"id":323,"question":"سيارة مجهزة بمحرك الديزل ، هل يجب ان تقفل مضخة البخ بواسطة سدادة ( ختم رصاصي )","a":"لا ، لا حاجة لاقفال مضخة البخ بسدادة خلال 2000 ساعةعمل","b":"لا ، فقط في السيارات العمومية","c":"نعم ، واجب قفل مضخة البخ بسدادة ( ختم رصاصي )","d":"نعم ، ما عدا التراكتور وسيارات الصحة العمومية","answer":"3"},{"id":317,"question":"تشغيل اداة زراعية بسرعة فائقة يسبب","a":"استهلاك زائد للاجهزة","b":"جميع الاجابات صحيحة","c":"خطر التفكك مما يؤدي لخطر على السائق","d":"حرارة زائدة لحاملات الكريات","answer":"2"},{"id":306,"question":"حواشي الطريق مُعدة أيضا لسير:","a":"ممنوع استعمال حواشي الطريق في جميع الأحوال.","b":"يُسمح فقط للمركبة الخصوصية وللدراجة النارية من اجل إعطاء حق الأولوية للباصات.","c":"مركبة غير ميكانيكية وتراكتور ومركبة بطيئة.","d":"يُسمح فقط للصالون العمومي (التاكسي) من اجل تجاوز المركبات الواقفة في المفترق.","answer":"3"},{"id":320,"question":"توازن عجلات غير صحيح يسبب","a":"تسرب الهواء من الاطارات","b":"جميع الاجابات صحيحة","c":"تلف سريع للاطارات","d":"سخونة زائدة في الاطارات","answer":"3"},{"id":325,"question":"عليك جلب المركبة الى الكراج لفحص توازن العجلات","a":"عندما تشعر ان فرامل الرجل لا توقف العجلات في المركبة","b":"عندما تشعر ان الاطارات تتلف بسرعة","c":"جميع الاجابات صحيحة","d":"عندما تشعر ان الهواء في العجلات ينقص بسرعة","answer":"2"},{"id":329,"question":"عند الضغط على دعسة الكلاتش","a":"يتم الانفصال بين المحرك وجهاز الغيارات","b":"يتم الانفصال بين الكلاتش وجهاز الغيارات","c":"يتم الاتصال بين المحرك وجهاز الغيارات","d":"يتم الانفصال بين جهاز الغيارات والجير","answer":"1"},{"id":324,"question":"على أي عجلات تعمل الفرامل في التراكتور","a":"على عجلة واحدة","b":"على الاربع عجلات","c":"على العجلات الخلفية فقط","d":"على العجلات الامامية","answer":"3"},{"id":311,"question":"اذا اصدر الستارتر ( السلف ) صوت طنين ولكنه لا يدير المحرك فهذا معناه","a":"خلل في الستارتر نفسه","b":"البطارية خالية","c":"جهاز مفتاح الحركة مفصول","d":"جهاز الكرباء مفصول","answer":"2"},{"id":303,"question":"على السائق أن يتأكد قبل سياقة مركبة غير مألوفة(غير معروفة) له:","a":"واجب السائق أن يفحص هوية صاحب المركبة للتأكد بأن المركبة غير مسروقة.","b":"أن يفحص أدوات العمل (العدة) والعجل الاحتياطي (السبير) إذا كان في حالة سليمة ومثلث التحذير وضاغطة الهواء (الكومبرسر).","c":"بأنه قد تم إجراء الصيانات الدورية للمركبة في موعدها.","d":"بأنه ملمٌ بتشغيل المركبة واستعمالها.","answer":"4"},{"id":302,"question":"مسافة الفرملة هي المسافة التي تقطعها المركبة:","a":"من لحظة رؤية الخطر ولغاية توقف المركبة النهائي.","b":"هي مسافة رد الفعل+مسافة التوقف.","c":"من لحظة تشغيل الفرامل ولغاية توقف المركبة النهائي.","d":"هي مسافة التوقف .","answer":"3"},{"id":321,"question":"خروج دخان أسود كثيف معناه","a":"استهلاك زائد في الوقود","b":"استهلاك عادي للوقود","c":"استهلاك ماء أكثر من اللازم","d":"استهلاك زيت أكثر من اللازم","answer":"1"},{"id":314,"question":"انخفاض ضغط الزيت بصورة فجائية معناه","a":"كسر في صمام المحرك","b":"خلل في مولد الكهرباء","c":"ارتفاع حرارة الزيت في جهاز الغيار","d":"خلل في مضخة الزيت","answer":"4"},{"id":304,"question":"كيف تؤثر كثرة الإشارات المنصوبة في المفترق على رد فعل السائق؟","a":"لا تُسبب كثرة الإشارات بلبلة لسائق المركبة.","b":"لا تؤثر كثرة الإشارات على تصرف السائق عند اقترابه من المفترق.","c":"كثرة الإشارات تؤثر على السائق وتجعله يزيد من سرعة اقترابه للمفترق.","d":"يضطر السائق إلى تخفيض سرعته عند الاقتراب من المفترق لكي يتمكن من مشاهدة الإشارات ومعناها.","answer":"4"}]},"__N_SSG":true}